【政情】獲林鄭賞識 陳岳鵬拒轉「跑道」

【政情】獲林鄭賞識 陳岳鵬拒轉「跑道」

【Now新聞台】副局長獲林鄭月娥賞識的不多，政制及內地事務局副局長陳岳鵬雖獲候任特首欣賞，但仍選擇暫別添馬艦下月離任。

34歲的陳岳鵬可說是08年推行問責制以來，培育政治人才的最成功的例子。在政府七年間，幾乎每隔兩年就升職，薪酬亦是幾級跳。

仕途上所以如白金升降機，陳岳鵬要多得兩位伯樂。留學美國史丹福大學時遇上當年辭職進修的葉劉淑儀，二人回港後創立匯賢智庫，翌年陳岳鵬一擊即中當選南區區議員，成功「起機」加入政壇。

另一名伯樂譚志源，2010年時任特首辦主任譚志源邀請陳岳鵬加入政府，二人從此「拍住上」。譚志源過渡梁班子擔任政制及內地事務局局長，亦帶同陳岳鵬入局。

「愛將」官運亨通，師父葉劉淑儀反應卻不太正面，曾不點名批評陳岳鵬是「遇到機會即選擇上位跳船離巢的人」，又指陳岳鵬的上位故事令很多年輕人把她當作「跑道」，希望可以幫他們「起機」。

《政情》聽聞，陳岳鵬近年還出現「第三條跑道」，正是林鄭月娥。

政圈傳聞，政改期間與政制及內地事務局合作無間的林鄭月娥，當時也看中陳岳鵬，剛好林鄭政助一職懸空，一度想挖角陳岳鵬「過檔」加入政務司司長辦公室，不過最終沒有成事。雖然「第三條跑道」換不成，陳岳鵬仍繼續升官接替劉江華擔任副局長。

早獲林鄭賞識，即使譚志源表明離開政府，政圈亦認為陳岳鵬過渡無懸念。豈料這顆新星在官場上剎掣，決定赴美進修，與譚志源「陪著你走」。無獨有偶，二人都對門常開的添馬艦表明I'll be back。